# 高级查询
## Tasks：
基于前面一节创建的数据库，请完成以下Tasks：
##### 1. 查询语文期末考试的所有成绩。
##### 2. 查询参加语文中期考试的所有学生。
##### 3. 查询参加语文期末考试及格的学生(分数大于等于60)。
##### 4. 查询参加李老师所带科目期末考试及格的学生(分数大于等于60)。
##### 5. 查询参加李老师所带科目期末考试的平均成绩。
##### 6. 查询参加李老师所带科目所有考试的最高分。
##### 7. 查询参加李老师所带科目所有考试的最低分。
##### 8. 查询张三同学期末考试所有科目的总分。
##### 9. 更新张三同学期末考试语文的分数为88分。
##### 10. 查询参加中期考试的学生人数。



## Your Answers：
请将每个task的实现SQL和查询结果写在下面。
##### 1. 查询语文期末考试的所有成绩。
![4-1](./screenshots/4-1.png)

##### 2. 查询参加语文中期考试的所有学生。
![4-2](./screenshots/4-2.png)

##### 3. 查询参加语文期末考试及格的学生(分数大于等于60)。
![4-3](./screenshots/4-3.png)

##### 4. 查询参加李老师所带科目期末考试及格的学生(分数大于等于60)。
![4-4](./screenshots/4-4.png)

##### 5. 查询参加李老师所带科目期末考试的平均成绩。
![4-5](./screenshots/4-5.png)

##### 6. 查询参加李老师所带科目所有考试的最高分。
![4-6](./screenshots/4-6.png)

##### 7. 查询参加李老师所带科目所有考试的最低分。
![4-7](./screenshots/4-7.png)

##### 8. 查询张三同学期末考试所有科目的总分。
![4-8](./screenshots/4-8.png)

##### 9. 更新张三同学期末考试语文的分数为88分。
UPDATE score SET score = 88 WHERE exam_id = (SELECT id FROM exam WHERE name = '期末考试' 
 AND subject_id = (SELECT id FROM subject WHERE name = '语文'))
 AND student_id = (SELECT id FROM student WHERE name = '张三');

##### 10. 查询参加中期考试的学生人数。
![4-10](./screenshots/4-10.png)